\chapter{Vorwort}
Dieses Dokument soll als Problemlösungsguide für die XBee S2-Module im API-Modus in Kombination mit Arduinos dienen. Er zeigt dabei die Probleme detailliert auf. Außerdem dient es Einsteigern als Hilfe, die auf dieselben Probleme stoßen. Wofür der Guide allerdings nicht ist, sind die Probleme die bei der Installation unter Windows, Linux oder MacOS X auftreten. Zudem sollte dem Leser auch bekannt sein, wie man eine Bibliothek in die Arduino IDE integriert.  